英倫銀行審慎監管局向滙控發出書面通知 要求取消派發2019年第4次股息！

除撚咗淨當無嘢呀？！咪好過去搶GOGOGO

滙控公布，董事會接獲英倫銀行透過審慎監管局發出的書面通知，要求滙豐取消派發2019年第4次股息；英國其他銀行集團亦接獲類似要求。

集團表示，董事會明白新型冠狀病毒疫情對目前環球經濟所造成的嚴重影響和潛在打擊，以及滙豐在協助客戶渡過這危機並保留資源，以備在復甦時用作投資所擔當的重要角色；又說，滙豐擁有龐大的資本、雄厚的資金和充裕的流動性，但目前局勢極不明朗，難以評估疫情的持續期及影響，故董事會討論審慎監管局的要求後，決定取消原定於4月中派發的第4次股息每股普通股0.21美元，並對受影響的股東表示遺憾。

董事會亦決定，在今年底前暫停派發所有普通股的季度或中期股息或應計款項，亦不會進行任何普通股的回購，並將於更充分了解疫情全面影響、環球經濟未來幾年的前景較為明朗後，重新檢討今年的普通股股息政策及支付安排。

另外，集團表示，由於疫情對全球，以至對利率、市場水平及前瞻性經濟前景的影響，預期制訂保險產品業務的列賬基準收入、環球銀行及資本市場業務的信貸及資金估值調整將會受到影響，而預期信貸損失亦將會增加。

故董事會討論審慎監管局的要求後，決定取消原定於4月中派發的第4次股息每股普通股0.21美元，並對受影響的股東表示遺憾。

燒狮子嘅威力咁大嘅，真攬炒

屌你老母食屎啦英國佬，又輸入咁多case入香港又屈我錢

無得唔信邪，隻獅子好有靈性

除淨咗條數點計

擁有龐大的資本、雄厚的資金和充裕的流動性

真係足夠就唔會唔派息啦